老實講，其實清朝對今日嘅中國貢獻好大

你咪理佢後期點樣畀八國輪姦
事實上佢係打左個新彊，蒙古，西藏返黎
將中國國土打大左一倍
雖然當年黎講果d地係無咩戰略價值
但對今日又飛機火箭導彈嘅年代黎講就好有用

最大貢獻壯大共產黨

一早抄英國 司法政治同帝制分開 今日有錢過成個歐洲

有咩用

想知有咩戰略價值

令中國變成支那

清狗有一半責任

少數民族思想
固步自封

明末已經發展熱兵器
清狗入主之後雖然仲有使用
但明顯唔想發展軍事研究
點知外面個世界已經超越自己太多

新疆西藏窮到仆街
列強都無興趣要
你話今時今日可以發展太空科技
咁四川雲南河西河北都得啦